不是為了偷吃，是為了省錢：韓國已婚年輕人掀起「假單身」風潮

和台灣香港一樣，2017年以來首爾房價不斷上漲，韓國也面臨薪資追不上房價的困境，首爾房屋自有率不斷下降，普通人根本很難在首爾買房。根據《朝鮮日報》報導，韓國社會開始出現「假未婚」、「假單身」的情況，但不是為了偷吃劈腿，他們的理由，聽了都會讓台灣、香港人有感共鳴。

首爾社會住宅行之有年，政府提供實惠的房屋提供租用和購買，但即使有小夫妻負擔得起的房子，但不是很容易資格不符（像是雙薪夫婦），不然就是候補名單都很長，根本排不到。也有人說，比起用家庭單位申請，用個人名義申請更容易被分配到比較新的公寓。

31歲的行政助理林瑞妍向《Insdider》透露，她和 36 歲的老公無法獲得任何補助，因為付不起市中心的租金，所以現在只能在首爾郊區租房。目前還沒登記結婚，希望能用她的名字快點申請到可以負擔的市區好房居住。

29歲的閔大衛從事運輸物流業，他已經在一年前與妻子舉行婚禮，但因為存款不足、買不起房子所以沒有登記結婚：「政府的住房補助只有七年，所以我們不急著結婚，如果這樣（不正式結婚、單人薪水）可以讓我們的候補排名上升，那我會考慮先用我自己的名字買房。」

一對住在首爾的 34 歲夫妻已經結婚三年，到現在都還沒正式登記。因為兩人在婚前已經各自買房，而韓國政府規定，持有兩棟房子以上的人必須被課更多稅。因此基於經濟考量，他們選擇繼續「假未婚」。

但一直不登記也不是辦法，為了能「真的結婚」，他們開始考慮賣掉一棟房子，不然兩棟房子的稅跟貸款付不起。

身為新一代年輕人，也早就不敢想自己買房子這件事了。不知道高房價究竟有沒有真正解套的機會，只覺得兩個人相愛也準備好過一輩子，卻因為房子結不了婚是一多心酸的事啊。

乜韓國樓價都貴定係人工太低

香港要結婚先有得快D拎屋喎

有幾高呀, 拎出黎同香港比下啦

係要生埋先易

其實大陸一線城市樓價先係世界最癲搵萬零蚊，市區上車要5－600萬得二手。

一線城市萬零諗下好啦，7000-8000已經好叻，深圳月入過萬只有25%，平均都係6000-7000，但樓價去到800-1000萬仲勁撚過香港

成個國家啲人塞哂同一個城市梗係貴啦

其實好多地方啲樓都係比香港人炒起，講炒樓香港人係痴線

所以韓國人口負增長

政府有津貼咁好

大陸咁撚大 大把平既地方比你揀 香港你有得揀？ 全港九新界d樓價都係離撚譜

大陸一線都有城中心同城市邊際，北京4環內都唔係預你d平民百姓尤其做左幾年野既後生買大陸一線城市面積大，5環去3環返工已經要成個鐘車程

等於香港你唔會預個上車盤係跑馬地九龍站上蓋掛

但佢地真係頂唔順都仲有得翻鄉下耕田

首爾3年升咗超過5成

深圳啲樓唔係for深圳打工仔買的，全部都係賺夠翻鄉下買。有戶籍制度同高樓價政策，呢啲打工仔同外勞無分別。你都唔會expect個賓妹可以係香港買到樓。

住五環外咪仲慘過住深圳龍崗，但都唔係平喎。好多要去到天津邊境度買，但每日北京返工。

其他都係鄉下到唔鄉下喎，搵既錢差十倍，都唔知有咩工好做。

老老實實搵6-7000果班多數農民工入城打工無戶籍，根本唔會諗係城市買樓，平時都係住城中村/劏房/份工包食住，800-1000萬樓個market根本唔係比呢班人玩，農民工就好似香港d工人姐姐咁，離鄉背井過黎只係打工儲錢返鄉下起樓養大個仔

深圳d 樓得本地班牛屎佬先買得起

6000-7000係深圳本地大學生農民工只有3000-4000，你見過三和大神搵6000-7000嗎？前排先出過，過萬只有25%左右，平均只有5000幾，重要搵到錢都係集中係科技業，咁農民工又唔同香港姐姐，香港姐姐唔係香港結婚生仔，農民工會生仔結緍，只係小朋友冇戶籍，只能係私立學校讀書，冇本地人福利，所以佢地咁多城中村

人工高但首爾樓價貴

6-7000想係深圳請大學生
黎得深圳果批都係算top，以前公司d eng做幾年都過萬講緊7，8年前

而家東莞廠請個乜都唔識既普工連五險一金加埋班，都要4-5000啦

大陸同香港人都係